【鐵腕統治】「這不是我想的中國了」 維族女家破人亡：我甚麼也沒做

中國政府將新疆維吾爾族人關進再教育營「洗腦」的情況，向來備受西方國家關注。近來外媒更接二連三爆出維族人在這些營中的非人生活，今起訪華的德國外長馬斯（Heiko Maas）亦表示，會和中方談及維族人人權問題。正值此時，一名維族女子罕有地接受了自由亞洲電台的專訪，道出了她遭迫害的遭遇，以及逃亡歷程。

「這不是我想的中國了。」出生於新疆庫爾勒市且末縣的米娜，跟其他中國女孩一樣，上學時帶紅領巾，升國旗時唱國歌。2009年3月花4萬多元（人民幣；下同）給警方及出入境管理大隊疏通，歷經9個月後拿到的也是中國護照。之後她到埃及留學，2013年她嫁給了一名當地人，每年來回兩地生活。但在2015年5月13日，她帶着剛出生2個月的三胞胎回中國時，卻在北京機場被截。這是她人生崩塌的開始，等待着她的是家破人亡的命運。

米娜說，當時海關拿走她的護照，先帶她到一間有很多維族人的房間，之後帶走了她的三胞胎，將她帶到另一間只有一個咪的黑房內問話，說只要她回答，就把孩子還她。他們問她從哪裏回來，在那邊幹甚麼，回來幹甚麼。她說，「我是中國人，為甚麼不可以回來？」之後，他們要了米娜父母親戚及在埃及認識的幾個中國人的聯絡電話後，把她送到烏魯木齊機場。到機場後，還未拿行李，她又被安全局的人帶去一間房問話。

3個小時過去了，三胞胎一直沒被抱回來。她追問，反遭膠紙封嘴，頭笠袋綁手。後來，他們說外面有車，就推她走，致她撞向車子，鼻骨斷掉流血。「當時都不知道他們為甚麼抓我。很突然，因為我甚麼犯法的事情都沒有做。」她被帶到黑甲山派出所，在房內被盤問了3天3夜，然後就收走她的身份證和手機，把她關進監獄兩個多月。「從5月13號到7月25號，那是第一次」。7月25號，他們說有特赦，父母給她擔保後，她就出去了，但身份證、護照、手機都被沒收，她一直被監控着。

甫出獄，父母就帶她到兒童醫院ICU，她隔着玻璃看到其中一個孩子。翌日，醫生告訴她，孩子前一晚10點呼吸停了。她當場嚇傻了，「剛到中國，我甚麼犯法都沒有做，後來蹲了監獄之後我又失去孩子，我怎麼活？可我必須要活，因為還有兩個孩子」。她說，3個孩子的頸都有手術傷痕，醫生指是因為他們不喝奶，才造口插喉餵奶。而在這個孩子去世後，另兩個孩子的情況一直很不好。醫生說，兒子的肺發育不良，腦有積水，要做手術把水排掉；女兒則已失明，更可能變成傻子。她那時還要每兩天見警察、國保大隊、社區警察，過幾個小時就給她們拍照，不停的問來問去。

但噩運還沒結束。2017年4月16日，她又被召回且末縣國保大隊，再次接受了3天3夜的盤問，其間她被用刑逼供及毆打，問完話後，他們把她套上黑色帶子，用鎖鏈扣起來，帶她到縣醫院做體檢，全身拍圖。後來把她帶我醫院的地下，脫光衣服，往身上用小小的紙抹油一樣的東西，再打開一個像玻璃缸的東西，後面兩個燈，紅色的綠色的，進去後就轉，不知道他們拍了甚麼。出去後穿上衣服，同樣帶上套子，她被帶進特警的車裏。

車裏有3女2男，他們說「這是最後一次，讓她看一下外面。」然後拿掉她頭上的袋子。「我看到外面，感覺是他們要把我帶走殺掉，我感覺我就要死了。我腦子就甚麼都想不到，就想孩子怎麼辦。他們還小啊，我甚麼都沒有做就這麼死了嗎？我不知道，我不敢相信。我恨，我恨人生、恨所有的人。為什麼？你不能問。一問，就挨打。」米娜再度被笠上袋子，送到且末縣拘留所。這次她被關進有40多個人的房間，她的監獄號是210，她的號碼是54。「後來知道『54』的意思是『我死了』」。

此後的4個多月，米娜一直病的很嚴重。他們每天從監獄送她到國保大隊詢問，有折磨有打，那種折磨是精神上的。後來她生氣就得癲癇，甚至在烏魯木齊醫院神經科住了一個多星期。同年8月底、9月初，米娜離開監獄，離開了新疆，前往較為熟悉的廣州。

2018年1月，他們又叫她回新疆關起來，說要把她判無期。「有好多東西要我簽名字，都不是我說的話，甚麼我是恐怖分子，出賣國家了甚麼的，都是我沒說過的。我說我沒說過，我不簽。他們說沒關系，你不簽我們會讓你簽的」。她在那個監獄關了20多天。她被沒收了身份證和護照，無法離開，所幸埃及使館人員協助交涉，並提供她護照，助她到北京，再搭機前往美國。

她與一對兒女在北京待了28天，4月8日，她帶着一對子女到機場準備登機，卻被當局刁難，指她有中國護照卻沒有入境記錄，最終在北京的出入境大廳取得了可以停留24小時的中國簽證，辦好手續，並在錯過了3班航機後，才後以帶着兒女成功登機前往美國。上飛機時，他們特地跟她說：「你是中國人，你是中國的女兒，你的血是中國的血統，我們給你培養出來的。我們給你上大學，穿好吃好，不要忘記。你的父母都在中國的保護之下。你回來我們還是歡迎你的。你的父母家人都在等着你。」下飛機時，她看見美國的國旗，她就哭起來了。

2018年5月，她回到埃及，卻沒有找到一直沒有消息的丈夫，她以為是她被拋棄了，但其夫的朋友說，2016年9月丈夫因為找不到她，她的電話又關機，所以到中國找她了，到埗後卻被抓走。從在中國的朋友處得悉，她丈夫被判了16年刑期。

自由亞洲電台

維族啲女幾靚

維族人幾時爆

佢地都未抗廢票白票，點會爆？